\documentclass[a4paper]{amsart}
\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
% needed for xelatex
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}

\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.6}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}
\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
%\DeclareMathOperator{\dz}{dz}


\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\newtheoremstyle{ejercicio}{13pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{ejercicio}{Ejercicio}
\newtheorem{ejercicio*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}


\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\begin{document}

\def\fecha{Here comes the fecha!}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Examen --- Ampl. Mat. (PL)}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
      {\small En todos los casos, se pide \textbf{contestar
          razonadamente}.\\
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      }
  \end{minipage}
}
\end{center}
\vspace*{10pt}
Apellidos y Nombre:\\

\noindent Grupo:\hspace*{40pt}UO:

\begin{ejercicio}[3 puntos]
  Calcular la temperatura media de una esfera de radio $R$ si la temperatura de
  cada punto es directamente proporcional a la distancia al borde.
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[3 puntos]
  Calcular la longitud del arco de la espiral $(\cos t, \sen t, 3t)$
  que comienza en $z=0$ y termina cuando la espiral corta a la esfera
  de ecuación
  $x^2+y^2+(z-1)^2=3/2$.
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[4 puntos]
  Una escultura está formada por una parte inferior de forma
  troncocónica con base de radio $r=1$ y con inclinación de la
  generatriz de $\pi/4$ ($45^{\circ}$), y una esfera apoyada en dicha
  base, cuyo centro está a altura $1$ y de radio $R=1/2$. Calcular la
  masa de dicha escultura si la densidad es $7$ (todo en las unidades
  adecuadas).
\end{ejercicio}
\vfill
\noindent\rule{2cm}{0.4pt}\\
\emph{Fecha:} \fecha.


% por si hacen falta más
% \newpage
% \setcounter{ejercicio}{0}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% minor-mode: cdlatex
%%% TeX-engine: xetex
%%% End:
